RCOMP 2021-2022 Project - Sprint 1 - Member 1200829 folder
===========================================

![Piso 0 Outlets](Piso 0 Outlets.png)


![Piso 1 Outlets](Piso 1 Outlets.png)


Nos documentos apresentados acima é possivel verificar a estruturação decidia para a colocação de todos os outlets. Para tal, foram seguidas varias normas, tais como:


* A colocação de 2 outlets por cada 10m^2 

* A representação de onde será posta calha técnica e , no caso do piso 1, esteira técnica de maneira a fazer chegar todos os cabos ás devidas salas.

* A verificação de que nenhum cabo ultrapassa os 90 metros foi feita e pode ser consultada no documento de informação adicional.


Na estruturação feita, decidi colocar apenas um bastidor no piso 0 com um HC a servir ambos os pisos.

Este bastidor contém 3 patch panels de cobre(2 de 48 portas e um de 24 portas), pois como a soma total do outlets é bastante próxima de 96, decidi acrestentar um patch panel extra.Usei 2 patch panels de 48 portas de maneira a ser possível colocar todos os outlets de cada piso em cada um, tornando assim, tudo mais organizado.Coloquei também 2 switch de cobre de 48 portas e um switch de cobre de 24 portas(HC) para receberem todods os cabos de cobre vindos dos patch panels.Destes switch são enviados 6 cabos de fibra ótica para um patch panel de fibra de 24 portas (2 cabos de cada switch), que consequentemente, os envia para o switch de fibra de 20 portas(IC). 


Para escolher o tamanho deste bastidor é preciso calcular o tamanho em U de todos este equipamentos juntos:

* 2 patch panel de cobre de 48 portas(2U cada) = 4U

* 1 patch panel de cobre de 24 portas = 1U 

* 2 switch de cobre de 48 portas(2U cada) = 4U

* 1 switch panel de cobre de 24 portas = 1U 

* 1 patch panel de fibra de 24 portas = 1U

* 1 switch de fibra de 20 portas= 1U

* Total:12U 


Tendo estes calculos feitos e deixando espaço entre equipamentos e também para possiveis futuras mudanças foi escolhido um bastidor de 20U.


Em suma,o inventário final do edifício 2 é:

* 1 bastidor de 20U.

* 2 patch panel de cobre de 48 portas

* 1 patch panel de cobre de 24 portas

* 2 switch de cobre de 48 portas

* 1 switch de cobre de 24 portas

* 1 patch panel de fibra de 24 portas

* 1 switch de fibra de 20 portas

* 2869 metros de Cabo CAT6

* 201.7 metros de calha técnica

* 86 Outlets

* 49.3 metros de Fibra ótica

* 39.8 metros de esteira técnica


Estes cálculos podem ser verificados no documento com toda a informação de cada outlet individual e agrupados em salas (Outlets.pdf e Salas.pdf).
